攬炒、港獨之外，期待北京DQ 埋依項政綱

就係DQ 埋基本法

本人擁護基本法「一國兩制，港人治港，高度自治，五十年不變」之精神，但本人認為中央政府近年之言行有違反基本法之疑。

（一）有關港澳辦與中聯辦不受基本法22條限制之說，跟中央政府過去的講法相反，涉嫌違反「港人治港」之原則

（二）有關中央政府擁有香港「全面管治權」之說，涉嫌違反基本法12、13、14 條，「除國防、外交外，享有高度自治權」的原則

（三）有部份港人在放棄有違基本法的政治主張後，依然不能根據基本法26條享有條享有選舉權和被選舉權

（四）國安法可能包括「特首可指定某些法官審案」的做法，涉嫌有違基本法19條「人享有獨立的司法權和終審權」的原則

（五）中央政府未容許香港「從2017年開始，香港特別行政區行政長官選舉可以實行由普選產生的辦法」，涉嫌違反基本法附件一的承諾

（六）本人同意日本侵略對中國造成極大破壞，但學生不能在文憑試表達「1900-45 年間，日本為中國帶來的利多於弊」的說法，則涉嫌違反基本法35條就學術自由之原則

（七）就有關港台節目不能發表諷刺特區政府和警察之意見，以及警察多次禁止集會、遊行，涉嫌違反基本法27條保障港人就言論、集會、遊行之權利

（八）對於中國民航局要求國泰航空禁止曾參與和支持非法遊行示威的人員在飛往內地的航班工作，此舉涉嫌違反基本法第5條此舉涉嫌違反基本法第5條「保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。」

就以上八項中央和特區政府涉嫌違反基本法精神和原則的事件，本人要求中央和特區政府予以糾正，道歉並公開承諾不會重犯。

這個「政綱」的一方面是要守護基本法的精神和原則，要求中央政府自我約束，另一方面它同時是一份北京違反基本法的罪狀。筆者相信捍衛基本法是保守派和外國政府的底線，相信他們在不談攬炒的情況下會接納這些觀點，而北京會否 DQ 持這些持最保守立場的人呢？事實上這是一個兩難局面，如果 DQ 的話，等於將所有基本法精神拋諸腦後，甚至容不下對一國兩制實踐的批評，北京不再在鏡頭前面扮一國兩制依然健在，基本法的精神變成「北京說有，就有」的局面；如果不 DQ 的話，豈不是承認這些「涉嫌違反」基本法的行為？北京過去的謊言要怎樣圓謊呢？

立場全文

作者

［71前夕重開求幫推］全民報哨

推1

推2

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

推3

推4

push

推

push2